【港股前瞻】滬港通南下走資 今年首見！

港股近月大成交急升，北水被指為當中推手，但在連續兩個半月合共吸資752億元人民幣後，滬港通南下周三錄約4億元人民幣淨走資，騰訊（700）更錄高逾10億元的港股通沽額。分析暫估是內地投資者獲利，目前仍難判斷是大媽全線撤退。

滬港通南下周三淨走資4.4億元人民幣，去年12月中以來首錄走資。騰訊（700）是滬港通南下全日最活躍港股，錄10.8億元沽盤，遠超買額的8,335萬元；而建行（939）、中行（3988）及農行（1288）周三亦分別有1至2億元北水賣額。

大華繼顯（香港）策略師李惠嫻不排除炒權重股的北水止賺，不排除後市或失20天線（處23748點），甚或下試二萬三關，之前「大圍炒上去嘅情況應該唔再見到」。財經評論員熊麗萍提醒，由於北水之前大量吸納內銀股，倘現轉為出貨將不利大市，但仍需一、兩天時間，觀察資金獲利後會否換馬至其他股份。

恒指周三升35點或0.2%，收報23776點；H指跌9點或0.1%，收報10287點，連跌5日累跌250點。主板成交762億，沽空率連續6個交易日維持約一成。滙控（005）與銀娛（027）撐起大市，基建鐵路股熱炒，中交建（1800）飆7.8%創逾一年高。